[LIHKG] 粵語配音討論 (19)

本區設於動漫台，以討論於香港免費電視台播放之粵語配音動畫(及其週邊、原作 etc)為主
討論劇集／綜藝節目／吹水為副

------討論紀錄------
#1 12034
#2 70348
#3 102194
#4 131001
#5 155697
#6 182517
#7 207745
#8 224178
#9 240849
#10 285142

#11 359860
#12 411691
#13 451935
#14 500660
#15 644483
#16 768262
#17 1075566
#18 1777524
#19 2147301

記得有個師兄po左粵配嘅日本動畫，即刻俾個連登仔話小學雞先睇粵語。

由此可見，繼續支持母語配音永遠係啱嘅

呢班唔撐粵配嘅仆街

咪理啲on9仔啦剩係識話咩日文先係王道，原音先正，捧到日文上天。你聽原音你嘅事，但無必要踩粵配。我都有學日文，我學嚟都係為咗緊貼追番。上網見到呢啲人有時真係唔知佢哋係咪用個屎忽諗嘢。本土語言都踩，唔好話自己喺香港出世
最後，愛粵配Love Cantonese Dubbing 。

原音係無聲㗎，日文都係配上去

嗰陣追緊idol，所以就揀咗去學日文。之後嘗試睇佢哋啲節目，係咁聽佢哋講嘢。睇完直播生肉，唔明先再睇熟肉。
我而家都係睇緊舊番昨晚先睇完《魔法少女小圓》。

留名

阿yan把聲真係好撚好J
不過一望到大面就唔開胃

最後一集先發現閃電十一人有Chloe踢波

資深大台配音員陳欣，欠下巨額款項！
逃避債務，現正最後通牒！
今日內不現身處理債務，將會全個TVB都係你大頭！

犯法就係犯法 一定要負責

張紙邊個影出黎

邊輯?唔熟十一人。

大陸借錢果種手法?

獵戶座的刻印 啱啱播完last兩集

佢老婆未還曬債

FB有人覆
借錢，真係可以解決問題？
借錢，真係可以令我哋變得更好？
諗深一層吖，借錢除咗帶嚟仇恨同破壞
我哋仲得到啲乜嘢？
停止借貸，回歸理性
為咗我哋嘅下一代，一齊記得還錢

成個配音組都知會唔會面紅

特衰政府都未面紅，唔驚。

我覺得黃嗰班配音員應該好唔鍾意佢

Close up大面搓佢塊大面🤦🏻‍♂️
得罪camman死得了

其實佢個樣係唔錯
不過塊面真係好撚大
如果整容淨返細啲應該會好啲

btw yan

連配四個正苦廣告喎，配音迷當中都已經有班人唔妥佢啦

BNP嘅官方youtube channel會喺聽晚開始 逢星期二 2000(日本時間)直播星宮 2030(都係日本時間)直播友希
兩套動畫各自直播一集 之後有兩個禮拜時間畀大家loop

明明傷感位, 但見到個幕真係忍唔住笑咗聲

仲以為大面乖乖女, 原來又賭撚又酒鬼, 係條街大大聲鳩叫

邊道有得睇粵配動畫?

你想睇邊套？

想要涼宮春日粵配

大面成日都爸爸前，爸爸後
好撚煩
唔講仲以為佢鍾意咗佢老豆

父控
雖然澤村一樹係幾charm

突然醒起守護甜心隻野都叫小蘭

可惜個配音離開咗tvb好耐了
btw 呢套動畫令我徹底迷上左阿lu#lick#
仲有東東同Ray

mk亞夢好正

佢配mk妹又得
配可愛又得
邊個做佢老公就真係開心

歌唄先正

醉愛阿Lu

木村廚神個時都覺
大面侍應LOOK 條馬尾真係幾正, 定力少啲都沉船

住大面隔離嗰兩個漫畫家肯撚定畫咗大面嘅祼體畫然後晚晚一齊打丁
嗰兩個毒撚廚師幫大面煮員工餐，肯定餐餐都有白汁送飯

編號：#C1271（補充資料）
姓名：陳欣
職業 / 身份：香港親中人士
電話號碼：
地址：
身分證：G429367(5)
Email:
年齡 / 生日日期：1969年11月20日
伴侶：張秋玲（母）
仔女：
父母：
其他親戚：
學校：
Facebook：Chan Yan
Instagram：
行徑：

1）親中親共

2）支持香港警察

3）CCTVB配音員陳欣奶共奶得咁撚滋味

佢已經畀老豆搵仔起咗底

咁恐怖

小蘭個配音豆豆仲響 TVB 喎

sor
一時記錯咗
不過嗰四隻嘢，除咗佢同埋judy之外，另外兩個都已經走咗

爆丸有好善良可愛嘅raebb

然後有得大戰三百回合

唔怪得要配 原來有痛腳
配音喺香港生存都成問題

有幾多人會不為五斗米折腰

軍曹，寶寵兩連泳衣回

原諒陳欣

配音業喺香港而家已經好艱難
其實佢哋真係好慘
為咗份糧，要違背自己嘅良心
唔知嗰啲配音員見到而家cctvb日日都畀人抵制
個心感覺會點

想睇返死亡筆記
粵配好難搵

又到8月尾, 而家先醒起無咗J2動漫熱呢回事

財經資訊台？
Mytvsuper廣告嚟？

普通廣告嚟？

我想講最尾嗰張「迷恾管家」係我其中一套入宅作，我嗰陣時有希望過J2買呢套

今年巡禮片已經少動畫 仲要都唔知播唔播得完

19年巡禮嘅工作細胞......

呢個已成為都市傳說。

而家mytv super嗰啲廣告嘅旁白變咗做heidy##f

咁工作細胞至少上年廣告都有賣過既，舊登上次有人爆話已經配好晒
好過套熱血自由式3直頭唔知去咗邊
都唔好講仲有套男子偶像

男子偶像係邊套？

大面最樣衰嗰幕終於出現了

最期待嘅畫面...............

都唔知當年日本網民係乜嘢反應
應該都係屌曬鬼

屌俾你地劇透, 明明高潮位搞到我一路睇一路期待塊面會有幾柒

唔算柒啦, 上電視個LOOK 仲柒

邊幕？

本身都驚架，但明珠台都可以放番《白宫危機》出嚟，雖然原音

本身都驚架，但明珠台都可以放番《白宫危機》出嚟，雖然原音
呢套問題不大啦，隻game大陸都過到審就知

今日過到審唔代表聽日唔會禁，不嬲龍門任佢搬。

好似有分 賣小朋友野就係0HEY 賣電器同育兒野係柚子

玩開music唔係真係咁難，我覺得七瀨陸仲難tap，music屬於練多幾次就上手嗰類，事務所入面堆工作其實係拎嚟儲素材整衫先會過到關，不過唔識日文真係建議等陸服，台服摺咗應該唔會再出

班小粉紅投訴咋，隻music都未出國服就拿拿聲跪咗改劇本用字

手機music game我都淨係玩過lovelive
btw 究竟幾時先至會再播埋其他嘅lovelive
黃viu買咗又唔肯配音

但我覺得如果佢當ll sunshine係兒童節目
咁好大機會會cut
我冇記錯呢套好似有揸波
J2做嗰陣就算有PG都係cut咗
但放落凌晨又好似太夜
如果viutv放十一點幾做
咁樣應該係最好

btw 我仲好想viutv買埋re zero ova同埋第二季
第一季其實真係配得好好，遠超我預期之內

cctvb曾經有一段時期把尺都好緊
差唔多乜嘢都會cut
不過嗰陣係因為有好多垃圾c9係咁投訴
不過我冇記錯嘅話
大概2013年起，把尺就開始鬆
嗰陣就算係全裸同埋暴力血腥都唔會cut

J2夜晚播啲片係鬆手到仆街，但下午播既動畫多數唔加PG就緊過翡翠台上午播既動畫，下午檔最緊嗰套應該係《舞動青春》，少少意識不良同欺凌都cut晒咁濟，《MIX》都有cut呢啲位，但又好神奇地俾配音稿出酒字

其實而家日本啲動畫題材越嚟越癲
連賽馬都整成動畫
而家啲新番十套有九套都有賣肉

兩間台都係噉避開唔買
結果咪得番啲最安全既題材囉
大台冇錢就係噉重播，之前有錢又避開晒堆熱門嘢
viuTV就入多咗國產同韓動

所以光復香港之後
應該要徹底改革配音業制度
電視台唔應該再擁有配音組
應該好似日本咁，由經理人去管理班配音
班配音想配乜嘢動畫，就畀佢哋配
如果唔改革，香港配音業遲早打柴

同樣唔喜歡肉番

但係萌萌侵略者又幾好睇喎都算係冷門神作(配音版)

呢套我都有喺J2睇，當我睇返日配嘅時候，原來又係cut到乜咁。

係cut左好多
但係成套嘢好好笑
入面啲抽水好緊貼嗰陣時嘅時勢
連嗰一年嘅世界盃都有抽水
連嗰陣高登粵配post嘅會員都畀佢抽埋水
而且，嗰陣嘅配音陣容就係Carlos, judy加星夢三劍俠

btw 順便畀大家睇下呢套動畫嘅精彩內容

最記得係咁抽星夢學園

老豆扮失憶呃閪屌

因為嗰陣都播緊
而高登嗰陣嘅討論都好熱烈
我記得嗰陣有啲會員仲四圍出去撲公仔

住咗成兩年半，一撚定有屌過閪啦
btw 果個演員都好面善
但我一時唔記得佢叫咩名

Grand maison tokyo嘅經理

泳衣集數妙雪兒甩bra

喺個女明星門口出面扮傷坐兩日就有得屌，我又試吓先

J2 Cut咗啊！！！！！

我係講嗰個女人

喺香港應該會畀人報警
當傻人發現案處理

話說我諗返起之前mytv super有《魔法少女伊莉雅》我見到嗰陣時仲以為會播，仲已經諗埋伊莉雅可能會係凌晞。
不過，之後我再諗真啲，呢套嘢肯定唔能夠喺任何一間香港電視台出街囉

啱啱睇咗套咸片
入面竟然有阿v配音

我之前都睇過一套，聽到有幾把聲好熟，會唔會係同一套

中啊

阿v用邊把聲配？
有冇動漫角色類比吓？

我諗應該無

而家就算有無馬跑都無動畫睇

邊會用動漫聲做人片㗎

金瓶梅

牙V以前街外配過唔少h野

哇，你哋睇咁多嘅呢啲我完全唔知有粵配。

N年前有人喺高登post陳年配音版H動，down咗先知係佢哋

Link

粵配H動係出碟？

老豆成日捽大面塊面，唔怪得之大面塊面咁大

唔係x級生個名，如果我無記錯
但我難得開返handisc黎搵
資源大家更加唔好諗
金x梅網上實有，h動絕版級別

唔係x級生個名，如果我無記錯
但我懶得開返handisc黎搵
資源大家更加唔好諗
金x梅網上實有，h動絕版級別

諗起戲既話阿lu 都有配

係邊套
蜜桃成熟時33D？

各位真係睇唔少咁啵甘拜下風

如果係用夕城美珠嗰把淫叫聲配就好

估唔到呢度都有鹽濕仔

呢啲咸片算唔算係班配音員嘅黑歷史

支持就真啦

唔好帶住太過唔尊重既心態去看待就得

用鹹濕的心態去感受配咸片的淫叫聲先係最大的尊重

正如保全叔配粗口 會欣賞覺得有霸氣 而非覺得教壞細路

聽住佢哋嘅淫叫聲，望住畫面打丁先係對佢哋專業嘅專重
即係話佢哋聲演可以帶動觀眾嘅情緒
如果把聲好似柒婆咁，你起唔起到機？

揾柒婆比，聽完把聲分分鐘當場暴弊

如果做做下愛嗰陣
條女把聲突然間變咗777把聲
應該會即刻馬上風，當場暴斃

btw 除咗周星馳自己之外
原來係得佢一個幫周星馳配過音

如果配鹹片配到把聲好似柒婆咁
咁即係個配音員自己都冇尊重自己份工或者入錯行
配到男觀眾墜晒機 咁又點可能令人欣賞

有無人睇咗《鳴鳥不飛》？好期待粵配

gayxx
麥皓豐周倚天同伍博民配咗trailer

搵得返了
真是記錯咗，唔是「X級生」而是「轉校生」

突然間好想睇返爆笑管家
當年呢套嘢真係好撚好笑

呢套配音陣容頂盛

換黑睇電視，小心大近視
大家記住啦
知無？

得管家者得天下，藍星大戰同爭霸。
今集《爆笑管家》...............

最近阿LU 配青天目澄子ON9得黎好好笑

呢段野真係幾令人懷念。

今日套雛鳥好似高校啦啦隊咁

點算我覺得時子仲正過大面

佐久間由衣不嬲正

條眉粗咗少少
都係支持大面

阿V配嗰個早苗都好正，當然阿V都好正

但把聲好男人婆
配女明星果陣好好多

男人婆都正，高冷嘅男人婆

成套最正係何寶珊配嗰個優子

佢配得好撚溫柔

大家嘅興趣都只係討論下配音，點解可以發展成咁樣，小妹拗晒頭

我無睇過高登post，我一嚟就睇連登粵配post，因為我以前唔知高登有呢啲。不過我細個就好留意班配音員，到大個啲先知道佢哋係邊個。知道有連登之後就無聊search下有無粵配post，search咗之後先知原來連登都有配音迷大家可以一齊討論下鐘意邊個邊個咁，但估唔到原來會有咁多因因怨怨

不過都係嗰句，做人理性啲，唔該。

J吓chloe J吓yan J吓柚子 J吓Raebb
大家開開心心聽配音咪幾好囉
做人做乜要做到咁多爭拗呢

Btw祝企鵝喺入面平安

咪係
J下阿Lu J下阿V J下柚子 J下佢地把聲已經好幸福
而家都會J下自由身配音員

唔好講埋啲唔開心嘅嘢啦
反正佢哋嘅事都唔撚關我哋事啦
咪有得佢哋喺自己個小圈子入面圍爐囉

btw 大面一紮起條馬尾，就正咗好多

入去望左一望,果個叫Sulphate都係戇鳩仔黎
當年係高登有POST討論TVB版K-ON,呢個Sulphate就入黎踩場
係咁鬧啲配音員,仲反過黎話我地粵配迷唔岩,抵佢比吸塵荔枝狙擊

入親黎都見到懷緬往事
粵配老人院

高登又有人屌鳩我哋

其實而家睇返高登啲舊POST,先發覺高登真係好低質
啲人都未搞清楚Sulphate件打靶仔衰咩就係度附和
自己衰低能比人狙擊就抵啦,居然唔反省,仲話人毒撚
啲是非黑白都顛倒哂,搞事唔認錯仲咁得戚,呢啲人真係死不足惜

屌啲咩?

你去高登個粵配post睇下就知

個關鍵字係咩？我就咁打粵語配音search唔到個post。

睇完第一段唔知佢嗡乜
第二段，咁人哋有同理心係咪唔得？
利申：第一次睇高登

其實第一段好簡單
就係佢唔撚鍾意我哋連登

睇返《海派甜心》阿Lu真係配得好好，見到楊丞琳個腦都已經係佢把聲，好似兩個合埋咗咁。特別係啲喊戲，想知係咪真喊。

唔好講啲唔開心嘅嘢啦
總之以後高登同我哋冇任何瓜葛

btw 今日終於買咗ff7 remake
如果隻game畀tvb啲配音配，可以點配

相比起私怨，我只會用一個講法概括高登既粵配討論群
就係根本成班都白咭佬
正常既過晒黎，未有連登之前就各有各傾或者朔性潛水
花生下咪算洗嘜認真思考白咭佬講既野

話說一哥個名係咩，我想返去花生下

forever gunner

forever 支持粵配

咁而家啲兒童向動畫無乜好傾嘛

近期冇乜粵配動畫好睇

只會愈嚟愈少

其實我覺得而家啲日文配音有好多都好倒模罐頭
啲聲線演技全部一式一樣,完全冇個人特色
跟住又好似啲KPOP組合咁,年年都一堆新人,都唔知邊個打邊個

Forever Reds

呢個真，如果唔係把聲有特色真係認唔到。女比較印象深刻嘅有林原惠、能登麻美子、釘宮理惠、沢城美雪同早見沙織。
男嘅有三木真一郎、子安武人、立木文彥、宮野真守、梶裕貴同中村悠一。
例舉出嚟嘅都係我經常聽開，同一聽就認得。

係到AIKATSU 先啦又腥胱貧道

VIU播完時王無耐, 下星期就播ZERO ONE

We Connect，不用分那麼細，名都改埋唔叫星光叫星夢頻道，大家都是星夢

出年係春音十週年喎 應該有紀念活動啩

下禮拜 就有小半娘子2

屌諗起就嬲，啲新週邊成日同腥胱樂園塞埋一齊，仲要用腥胱樂園畫風

RIP

驚唔驚生cancer

炳哥
老餅的聲音走一個少一個
宜家呢一代就算老咗都唔會有呢種親切的老餅聲

86歲
記得上年配完倚天之後，佢請成隊配音組食飯

btw 記得之前大家樂廣告佢都有份配音

Rip

個廣告仲要啱啱呢期翻播

垃圾腥胱少女
叼星光樂園光

好想叫CCTAI班友積下口德.....

配音組會唔會執

世津子小姐借人錢

譚炳文先生安息。

播賽馬，重播大陸劇

隔離匪翠台部分動畫仲係重播，新一輯多啦A夢都唔播

係咁cut動畫然後夠膽死搞動漫節

動漫節仲有削骨還父攬枕賣

會唔會有人買

暑假無馬跑都係無動畫播， 攬炒

星光卡

迫迫short 得星光樂園冇星悶學園野買

星悶毒卡連機台都執晒點賣?

今集索斯獸幾好睇
阿lu係咁講好鍾意你

星光樂園全星宙最多人睇個個都鍾意
梗係賣佢先賺錢啦
邊個唔買即係盲反撚，犯星安法，拉

老老實實賣個時應該加幾句語尾，“真係夢夢抵買，我知道喇而家就買”

今日係唐老鴨同梅露可嘅最後一日
下個禮拜日會有"韓版熊出沒"(碰碰狐)同"俄版熊出沒"(瑪莎與熊)

哂氣啦
寫稿嗰班撚知呢啲口頭禪咩

"左右逢源" (東堂詩音 tone)
新華行喺猩猩商店及魔童商場同時sell緊菈味卡牌 真係識做生意

呢套索斯有時幾有意思，上次個奸角上軍事法庭話如果血鋸魔龍搞掂共和國軍，仲會係狗熊定英雄

莎莉

跟原作設定分帝國共和兩個陣營？

有分, 但應該唔關原作事?

仲話ACG is not 政治喎

每集神回

東張閪望有chloe出樣

有冇圖

會長

唔cap出黎啦

仲有Cut 字幕

不過算好過無線既

以前唔會睇日文版動畫，等粵配先睇
但由佢開始炒配音組，已經覺得買新動畫配音已經好微，以刀劍uw為例，唔覺得會再買黎配

sao我反而唔擔心
但露營2我應該會睇咗日文先
btw,最近新映配咗京吹劇場版 睇黎就算j2播都係播呢個版

好難講，動畫時段寧重播動畫都唔播新動畫
就知cctvb想從動畫入手方面慳錢
邊有可能仲會買咁多新動畫
如果刀劍買返黎有廣告sponsor，咁當然會買，但無的話，多數唔買

有冇巴打覺得而家多左好多不知名既配音員,以前好似冇咁多唔知叫咩名

4，5年前（？）加左6個新人之後無加過新人啦喎
再對上好似2012年？
認識下佢地啦未來骨幹

我講自由身喎

自由身就不嬲都又多又新又少機會聽

自由身嗰班睇viu同開電視之後慢慢認得部份。

最主要係好多都查唔到叫咩名
比如神仙精靈配雨莉果位,同埋而家超甲蟲配夏恩果位
以前好似周雯,李嘉瑩,梁賢美呢啲出聲率極低都搵到叫咩名

好癲

寶寵一黛安娜配得好好

大面播完？
遲啲j2 6:30播支那頌

呢套野之前已經重播過N次
J2之後又要播D垃圾抗疫支那劇
比返日劇我呀

之前又話接住播半邊藍天
雖然歡樂頌有Chloe但不了

啱啱轉台睇搓鳥 大面塊面真係好大

Btw點解阿V老牛聲配

同劇要配另一個角色。

唔明點解要兼配，酒吧成集自言自語

屌你老味跑鹿搞到提早播睇少半集仆街啦

《雛鳥》入面嗰個早苗小姐好型又好靚

想睇啲日劇又抽起晒

屌啦 啱啱先發現逆轉大叔同凪的新生活都抽起咗
10月播大陸劇 一search屌那星維穩劇黎嘅
唯一一件好事係十月fairy tail唔洗停

果套大陸劇講武肺架

逆轉大叔轉咗咩節目？

原本係唔係今個禮拜播？
係嘅話就應該係遺留搜查特別篇

抗疫神劇

今集搓鳥好難頂

小半

好撚悶
好彩禮拜一又可以聽amanda把靚聲

[member][member]

真紳士

做妖尾啦，蕾比借啲二鍚戈吉爾

播完未？
點解好似播極都播唔完噉

今日結局

跟住又翻炒啲支那劇

下個禮拜嘅prichan係"桃山VS春音"回

隻野好正

好想畀0hey鬧蠢材貓仔

小鈴hei好淫
講任務資料之前要露咗底先

想睇返K-ON第二季粵語版，但上網揾唔到

莎蓮妮博士把聲都好仁

好多謝你啊！！！

K-ON港版真係超正
個配音陣容又係可一不可再
羅杏芝,楊善諭,朱妙蘭都唔係無線鳥
最可惜係楊善諭,配唔到第二季,佢配阿憂真係好正

杏G

黑長直專用配音
好似移左民去澳洲

當年好似話佢覺得太辛苦

第二季仲有kitty
而家正式出行，做埋歌手

唔知係咪我太掛住佢幻聽，早幾個禮拜runningman jessi我以爲係佢配，有無人知其實係邊個配？

大陸劇vs tbb粵配
好矛盾

突然好想睇返寶石sunshine

以下是蘋果的一則有關蕭徽勇即將離開配音組的報道：
“據知蕭徽勇今年11月將約滿無綫，好大機會離巢。蕭徽勇似乎已經作最壞打算，近日在facebook吐露玄機，貼出早前聲演的外購大陸劇劇照，寫上：「可能係我喺TVB配音組聲演嘅最後一個角色，你唔係唔睇吖嘛？」並標明劇名《錦繡南歌》及配音演員身份，重點是寫上「配音完」，說明將會離開配音組，這是他告別之作，網民擔心他被裁走，又一人才流失。蕭徽勇昨日接受傳媒查詢，他在電話中沒有否認離巢，僅表示：「很抱歉！暫時無可奉告。」
蕭徽勇被離巢早已有迹可尋，他曾透露配音組要跟隨公司刪減資源，有些配音員合約期滿後已不再續約，而配音是他主要收入來源之一，屈指一算減人工後變相削減六分之五收入，令蕭徽勇難以維持生計。他亦和一般由低做起二打六一樣，理解到在無綫做藝員，絕對需要有一份副業去維持追夢，並自嘆「只是不好彩我的副業是在無綫的配音組」。”

tvb愈來愈少熱門外購劇同動畫，留得低既配音員都少咗發揮空間。

仲有大把逼逼short廣告呀

我記得之前係有一位有時勁似杏G, 但唔太記得, 好似係何晶晶, 對吹奏部久美子家姐好有印象

屌，係何晶晶，諗得通把聲了，解左心結

搵到片, 完全一樣

可惜已經離職

我而家先知原來嘅係超級巨聲出身
仲上過獎門人

btw 喺lovelive第一次聽佢把聲嗰陣
我嗰陣覺得佢係kitty嘅接班人
把聲有八九成似

係間唔中有少少阿芝既韻味
6期女係咪得返葉曉欣

莉莉安
冰上堇

X轉左聲好唔慣

之前睇完第三季good doctor
原來yan bb配音個角色會有病

劇透死全家

都唔知cctvb會唔會買啦
而家佢哋窮撚到咁

買都唔配
我見明珠播fbi第二季但冇配音

好清好正
有冇第一季
thx 巴打

小妮會回歸ViuTV 記得留意呀

LOOP

btw Seed呢屌你

十分鐘版pls

兔仔chloe

播偶像夢幻祭都唔播細胞

幾時？

Lu成日配大陸劇都係唔討好的角色
Lu把聲應該係為動畫而生

11月7日逢星期六／日（非賽馬日）13:30－14:30

分分鐘日本播第二季同black j2都未播第一季

原來「羋」月係讀「美」月
如果係柚子配主角就好了

孫儷好似指定由鄭麗麗配。

小半變得咁鬼馬嘅

好似好耐都冇聽過rae配新作品

雷歐娜？

聽唔出 4係邊個配

佢配邊個呀？
第3季尾唔係話死邊個咩？

佢配嗰個金髮女醫生

葉曉欣

聽raebb 配塞拉啦

正

睇完今集prichan嘅感受可以一句講晒
“桃山VS春音 震撼爆燈”

我呢排睇過幾套電影
發現朱sir後生嗰陣把聲好撚正
配吳啟華同埋校長都好撚好
雖然而家把聲都沙咗好多
但係就威嚴好多

小凌成日露底

露娜去外國有咩問題？多啦A夢有隨意門㗎嘛

美愛同結V都冇蒲頭嘅
桃山vs春音，撇下結V

原來頭先903有廖杏茵訪問

成日聽到個煩膠配音講殺陸遠殺陸遠
有冇名

竟然係梅比爾揸奧米伽暴龍

套抗疫神劇仲要用普通話原聲播

9月29日大陸先播，仲有建制團體冠名，J2都似想快快手清咗佢，一星期播4集配音組可能趕唔到

未睇呢一集嘅可以上網重溫

正版而且不限IP 令你睇得開心又放心
- - -
今日係Ciao fes於網上舉行嘅大日子 照樣有桃山VS音羽
桃山環節播返震撼爆燈嘅3D表演 仲宣佈會有蛋糕同餐盒賣 重點係街機同Hello Kitty及My Melody嘅合作
音羽環節就播返之前BB fes入面嘅表演(其中一首歌) 街機示範就少不免 仲宣佈官方實體商店會賣全新品牌嘅服飾同音羽週邊

射落小半個口度

被撇下嘅結V會回歸Prichan 不過身邊嘅小夥伴唔係普妮柑 夢夢震撼爆燈

小凌仁到捉棋都要露底

有冇人會去睇多啦A夢電影

呢排冇人ge

rae b quit tvb?

大面完咗, 電視無乜好睇

套偶像番抽起咗

其實都唔太啱下午播，第1集唔加PG多數剪
但做乜走去播《排球少年IV》啫，下半Part日本星期五先開始播

兩個主角邊個配？

鄧港文、林筠翔
根據之前慣例，鄧港文、林筠翔、李震權、陳成港應該番嚟配番配開既角色，噉啱呢套片齊晒，其他就

四眼姐姐冇做四眼姐姐，所以呢套嘅四眼姐姐睇怕都唔會係四眼姐姐做......

潔子師姐？

仲諗住佢會等日本播埋下半part先播

應該都走
SAO UW篇後宮團走曬

當初因為星夢學園入粵配坑 鍾意霧矢葵嘅我亦鍾意聽何寶珊
呢幾年聽佢配咗好多唔同角色 聽得出佢一路進步
絕劍雖然唔係配得好好 但依然感動到我喊
澤部椿配得好到我會戥佢心痛
最近fairy tail嘅塞拉嗰種溫柔得黎又好奸嘅感覺真係好正
雖然唔捨得 但我覺得出走應該會有更好嘅發展 加油

《星夢學園》令我認識凌晞、何寶珊、黃昕瑜，唔係佢三個，嗰陣我都唔會睇《星夢學園》。

me too
呢套嘢佢哋真係配得好好

希望遲啲喺viutv可以聽到佢把聲
btw viutv都好肯畀機會畀啲新入行嘅配音員
又肯買其他新番嚟做(雖然佢哋都係仆街，成日cut片，又冇字幕)

關viutv撚事咩，佢外判嘅

原來大家都是低質賤種星夢盲撐撚

viu唔搵嘢播點會有job判出去

冇盲撐星夢 好睇過星夢嘅野大撚把
[url][url][url][url]事實係佢真係好睇過套on9星光樂園好多[/url][/url][/url][/url]

「viutv好肯畀機會畀啲新入行嘅配音員」
viutv買幾多片都同選角冇太大關係
亞視外判配音班配音員都仲有機會去亞視返工吖，viutv嗰啲？呵呵呵。

tvb似乎都想玩外判

硬係覺得facebook啲粵配gp啲人有啲智障

Rae bb世界第一

睇年尾咩環境。

FT一個鐘定節目表錯咗？

節目表錯

賓特博士同莎蓮妮博士喺滑雪小屋扑咗幾多次？

兩個成日耍花槍

索斯獸Chloe段喊戲配得好好

ViuTV
Ch99 12/10
16:00-16:30 DAYS

做咩要食冷飯

不過佢地之後播one punch第二季

我要齊木2同路人超能2阿。

仲有re zero 2呀

我啱啱已經退出曬所facebook粵配post了
見到入面有人睇CCTV就真係頂唔順

七大罪仲應唔應該等佢播

...
應該都係比viutv遺忘咗㗎喇

我怕因為上面提過嗰啲除咗齊木都上晒黃viu，怕且可以當冇一回事
齊木2都唔樂觀，因為唔係曼迪代理，viutv又唔會好似大台咁醒轉咗代理都識同第2間入，見王者天下噉耐都未播第2季就知

所謂國際城市、中西合壁。

極速重播友台動畫

綠茵小球王？買套唔算熱門既舊作重配？有着數咩？

唔睇節目表唔知31台已經買咗三套新動畫播

兩個我最鍾意既配音員都離開大台 真係唔使再睇tvb 依家最希望佢地唔會離開配音界

傻喱冇左一個真係有啲sad

邊兩個

如果你未睇想睇，咁唔等算
連埋下年1月第4季（應該最後一季），全套共100集，我真係無信心viu會播足
同埋日本第三季出晒事，出現powerpoint式制作，畫面極為驚人，viu至少要觀察埋第4季會唔會重蹈覆轍先我諗

小葵同珠璃

咁下次animax再播七大罪嘅話我都係睇咗先

原來日本嘅初代多啦a夢配音幾日之前過咗身

不過買咁多又無套啱口味

真係買唔到，寧願好似隔離台咁玩重播算，好記得之前仲成撚堆卡game動畫

其實唔止佢 害群之馬仲有好多

有聲迷陳灝瑋ig一個唔關事嘅post用殘體字發表自己嘅偉論

ミュークルドリーミー
幾時會有粵配

夢夢貓

原來RILURILU已經玩完

做得好, 無女搵鬼睇咩

涼宮、銀魂、爆笑管家，粵配三神柱

男高呢?

叫得做「三神柱」

粵配淨計動畫？

小半原聲咁柒嘅....

寶石寵物, 星光少女, 星夢學園, 光之美少女

明明米拉都係喺隔離食花生但勁少鏡頭係影佢

仲以為小半會星夢學園式爬石上去搵音樂術士

睡衣短褲莎蓮妮博士

空操彈馬(嘅配音)喺今日嘅新爆丸客串喇 佢哋話Awesome One令爆丸對戰冇晒格調 講嘅嘢咁紫京院響嘅?
最搞笑嘅係打唔贏隻狗(閃電)

下禮拜六晚一拳超人2

唔知viutv幾時播里美bb套新劇
希望係jingle配

今日應該有得夢夢睇live?

好期待one punch

今集小半咁玄嘅

黑小半個look

點解呢幾日好似冇乜人咁嘅
都無乜人覆機

好仁

好好J

索斯獸神展開

十二月播半澤2, 邊個配到堺雅人？

當真？無咗陳廷軒同潘文柏，諗唔到仲有邊個。

陳欣?
佢之前都好似配過堺雅人

陳欣要配黑崎娘娘喎。

咁就真係唔知啦
唯有睇cctvb佢哋點樣處理

似會俾翟耀輝／雷霆

陳廷軒一年前腦癌美國手術中途死咗
遊戲王

我覺得雷霆機會大d

轉聲好閒姐，半澤把粵配聲又未入腦到換人會好違和

小半蜜柑上身
都係鐘意食包

配個音，可以有幾攞命搏鬥？

當年係atv專配靚仔角色
好鍾意佢配ge鬼宿

美珠
鬼宿～～

邊度可以搵得番悟空細個嘅龍珠
好想睇呀

陪我長大ge聲音
唔夠50歲就去左

佢靚仔、温柔、麻甩嘅角色都配得好好

心目中配池晟最夾係佢。

heal me kill me

佢病咗之後，池晟啲劇就去咗viu 同開電視。

12月27播free

mytvsuper先行上架免費睇第1集，係翟耀煇接棒

邊度有得睇返粵配半澤直樹 (第一季)

Viu可以惡到大包圍8成韓劇，大台唔夠佢玩，家吓hea買到like亞視後期啲長編C9韓劇

有無人有涼宮春日粵配source? 想睇高清全集

now tv一見到日韓有新劇播就即刻買曬
又請啲演員做宣傳
果邊做完之後就即刻配音，放上劇集台
邊夠佢玩

無可否認tbb一台獨大
但無綫配音組選聲係好有味道 聲音各有獨特之處
其他台的自由身只是在用自然聲線配音 毫無靈魂

呢兩三年，自由身配音嘅水準係高咗嘅
cctvb配音水平當然係高，但佢哋又係咁炒人

上年J2同日劇台(現已摺)未倫為重播台之前，其實堆日劇已經緊貼播緊，只不過日劇台收檔之後，啲貨踢晒入J2，清極都清唔晒

mytvsuper又唔肯配音
如果可以好似now咁樣，配埋音放上去都好呀

結果有班喺無綫出嚟既。有時睇其他台既節目聽到佢地既聲，都覺得套野親切咗。

慳皮，費事開咁多廠。

小半竟然有raebb

now呢度已經有成十套配好咗音嘅新劇
仲要呢啲係仲未擺上viutv度播
就知cctvb已經完全唔夠打

但日劇依然係大台強項，起碼佢食晒TBS果3線劇。

果時櫻木同基路亞冇做大台
好似走咗去做領班
叫佢地揾吓大台d舊人去配吓音la

日劇的確cctvb仍然佔優
但韓劇真係已經完全輸曬畀now
基本上韓國播一套，now就買一套

上完賣豬，最後都要落J2清架喇
雖然家吓又玩番回頭路，見佢上半澤2配音版引人落搭就明

now可以好本事同韓國6間台簽晒約搞到其他台冇啖好食，佢長期有40幾套存貨既韓劇未配
cctvb直接放棄，hea做韓劇都理解既

但佢日劇又唔上曬j2

係囉，點解j2唔撥多啲時段畀日劇？

萬聖節快樂

屌你老味睇妖尾前要睇埋黑警閪歌mv

下集有雪乃 但已經唔會係廖杏茵

之前佢哋成日播啲高質日劇同埋動畫
宜家J2夜晚淨係播埋啲大陸劇
J2已經唔係好似之前咁㗎啦

又走一個? 劉昭文?

又走?
有冇source

想問黃玉娟係咪走咗好耐？
好似好耐冇聽過佢

係咪小新?

網上冇講過。

大家都可以關注吓香港漫畫！

是咁的，有個傻仔搞咗個漫畫連載

某壇傳緊佢提早退休

咁應該係堅。
冇法。

美里姐姐

摺咗咁啲卡通片搵邊個配

佢配美里同皇·李·洛尼嘉呢款女真係一流
至於男角,除左小新,綾崎颯都係一絕

諗起皇小姐就諗起佢把聲

Doctor X

幾好睇

外判，或變自由身再配，亞視永恆又玩過。
麥皓豐離咗職都仲配緊賣TV SUPER啲廣告。
判上判一層壓一層。

排球少年IV

0hey啟動嘅變聲系統
其實係人肉變聲

1:30 j2

Thx, 幾號開始？

今日

兩個男主有冇轉？

講緊妖尾

支持!

終於播逆轉大叔。

松隆子要做阿媽角色

佢個年紀好正常啦。

終於有日劇播

晏就法妻又係 6 LING

好多乜乜乜子都係佢配

第時d 天海佑希、吉田羊、米倉，會唔會畀晒佢？

保留配音組再算。

-CLS模式出沒注意-
翡翠台喺下晝重播緊宮園薰 臨尾兩集會喺下個月1號同2號重播 到時香港已經結束模擬電視廣播

唔通TVB職員借用宮園薰之死話畀觀眾知模擬電視即將壽終正寢?

唔好話關模擬電視壽終正寢事
佢播到大結局時香港分分鐘都已經壽終正寢

想問有無人睇《逃亡花》？myTV super有，無聊想揾嘢睇，見到女主角係邊個之後cctvb竟然買呢類電視劇，仲要有配音，但又唔敢喺免費台播

仲要係阿be配音

佢把聲有種好特別嘅感覺

好似睇緊廣東話配音嘅AV咁

Sor,睇到呢句笑咗出聲

btw 而家cctvb啲動畫差唔多全部都係重播

我覺得套劇麻麻地，不過見係あおいそら做女主角

心入面講咪夠囉好誘人嘅感覺

81平日得番二三係新片，希望新貓狗寵物街之後仲有新嘢啦

今年仲有無機會播工作細胞?

仲有
點解呢度個個回應都有一個負皮嘅

就過期咪會拎出嚟囉

有冇機會係一哥真係上咗嚟連登逐個負皮

下個月節目表都冇應該冇
希望下年播到

係咪上年一播鐵手怪傑就黎肺炎搞到唔敢播公共衛生片

啱啱播完支那套抗疫神劇算唔算公共衛生片

曼德拉效應

所以而家又爆發

隔一排就見到宣傳播工作細胞，但結果都無播過。

宣傳到連高層都以為播咗，點知其實未播

星際隊齊上齊落！

其實大家入粵配坑作係邊套？
我係唱K小魚仙

我比你遠古少少
我《數碼暴龍 02》

好懷念當年睇配音員新聞組嘅日子

多啦A夢，細個嗰陣好鐘意盧素娟同林保全。

爆丸，果時已經中學畢業，先黎因為粵配中意返睇子供向動畫

星夢學園

伊格尼爾: "......我哋之所以會決定匿埋喺滅龍魔導士嘅體內, 係因為兩個原因. 第一個係頭先講嘅咁, 為咗防止你哋變成龍, 加強你哋嘅抗體; 而家你哋已經有咗免疫力, 所以以後都唔會好似黑龍咁, 有變成龍嘅危險. 咁耐以嚟我都冇喺你面前出現, 就係因為我喺度幫你製造緊抗體......"
滅龍魔導士一早有疫苗打 幾時到其他屬性嘅魔導士呢?

超遲來的柚子蜜生日快樂

生日快樂會唔會畫絢瀬絵里

原來今年播果套多啦A夢電影有馬撚配音

畫得咁鬼死靚

當然係多啦a夢

去ig tag柚子啦

短期內唔會

九十年代開始睇好多tvb動畫同明珠台配音美劇，開始留意咩角色把聲好似。仲有明報兒童周刊會預告tvb新動畫，嗰時見到啲角色外形會想像下把聲似邊個角色。

美劇我都係18,9年先開始睇
當年好醫生真係配得好撚正
可惜19年尾又取消返配音

有冇巴打知道呢位配音員係邊個黎
對佢個樣冇乜印象,聽聲又聽唔出係邊個

周倚天

真正去搵啲配音員叫咩名應該係銀河戰警

THX

幾鍾意佢幫朴敍俊配音。

岩岩試左,仲上到,不過我覺得遲早都係會收皮,睇得好睇喇

原來又得返
不過我近排追開嗰啲落左架

係load得慢同低清
不過見到ktkkt一役之後
宜家咩都想錄左先
之前仲有人貼hkxxxxx條link出黎，真係想一鑊熟

原來係自我宣傳黎，咁我白膽心，站長有怪莫怪

原來蔡惠萍都退左休
跟住原來上兩個禮拜郭碧珍走左,唉,又係五十歲都未夠

人生無常

有粵唱

兩年之內走左五個

郭碧珍 = 迪士尼卡通的聲

viutv晏晝播嘅動畫越黎越多執二灘

有幾套無線播過嘅外判配音動畫都聽到佢把聲

btw viutv幾時先肯買re zero第二季

仲有齊木同路人超能排先。

開電視睇到嘅viu 配音動漫都似係比小學雞類型

咩原來有配過re0咩？？？

btw lm

係
嗰年係凌晨播
其實配得都幾唔錯

btw 里美bb套新劇而家都已經配咗音

ching 識貨

係咩
btw 佢初出道嗰陣都唔係咁突出
點知越嚟越靚女

開台初期播唔少深夜檔, 最近呢幾年先少咗

最近無啦啦屎忽痕搵返AIKATSU 歌聽, 愈聽愈上腦

精選

好懷念當年嘅三劍俠
rae+heidy+yan
仲有chloe同埋yoyo

消失的第四季
全部op ed都好好聽好洗腦

Animax 版《爆笑管家工作日誌》綾崎颯

唔知啱唔啱呢個po

排球chloe

其實cctvb同viu係咪已經無乜點買愛情向嘅動畫啦？

印象中cctvb最後一套應該係狼少女與黑王子

冥府之門篇終於完下集到zero

乜原來悟空小俠作畫勁到爆炸

講梅比斯？

Zero嗰陣時睇真係幾感動，羅孔柔加油。大家覺得澤菈會係邊個配？

Rae

其實我都係咁估因為呢個角色有少少刁蠻

馬卡羅夫: "唔係任何人嘅錯, 只不過代表咗一個時代嘅終結啫."
米拉珍: "吓?!"
講緊有線新聞炒人?

馬卡羅夫: "不過點都好啦, 一切都已經完結喇."
梅斯特: "咩嘢完結呀?"
馬卡羅夫: "從今(日)(2020年12月1日)以後, 啲數碼電視頻道會選擇自己嘅頻率繼續播落去, 模擬電視嘅時代要畫上句號. 模擬電視廣播從此壽終正寢."

納茲: "既然公會同事被會長炒咗, 係咁我都唔撈喇, 露西."
露西: "做咩都咁自把自為, 喺度諗咩㗎? 你咁話走就走, 你咁樣... 我會好寂寞㗎!!! 蠢材."
妖精尾巴起碼係"光榮結業" 有線中國組就冇咁好彩喇

可惜畫面啲字係殘體

冇左傻喱已經唔想再留意tvb粵配

星期三嗰集星光樂園出齊曬Chloe配嘅角色

其實chloe把聲真係好撚正
但fb 粵配group係有條友唔知點解好唔鍾意佢

未來小半同小半

哇，首歌一出就眼濕濕羅孔柔加油

呢段連動畫都做得有心機過冥府之門篇

呢個真，梅比斯呢篇真心好睇。為羅孔柔打氣

有特別原因令大家為柔柔打氣？

可能因為梅比斯呢個角色掛。我好少可聽她配主角。

好特別嘅角色嚟？
之前冇睇開

咁你睇啦，唔劇透，梅比斯都係要角之一。
真島浩本身都無諗過梅比斯咁受歡迎，所以就畫咗一篇關於梅比斯嘅故事。
呢一篇就係關於妖精尾巴公會嘅誕生。
嗰陣超迷妖尾，我真係覺得妖尾有梅比斯呢篇真係為妖尾加返啲分。

究竟配音組捱唔捱到去配巨人4？

今朝有動畫出現天野同未海把聲

巨人4同之前唔同喺黃viu度

當教育部門宣布因疫情反彈暫停學校嘅面授課堂同校內活動嘅時候......
梅比斯: "...我都想同大家一齊返學. 我要學好多嘢, 讀好多好多本書, 吸收好多唔同嘅知識."
唔知梅比斯習唔習慣遙距教學呢?

夏空有kitty

鏗鏘集有星夢學園
兩個細路玩精靈機，隔離就係星夢學園機

好多文具舖隔離都有呢啲街機
我嗰陣都有玩過

我剩係玩過光之美少女

星宮莓咁都攝到鏡

一早停運啦, 成堆卡變晒軍票

玩星光樂園就唔同, 黎緊仲有手機驚

香港粵語配音員（求意見）聲優控請進

真唔真?譚禹晋真人上連登?

你都期望下阿Rae上嚟留言

菜月昴穿越嚟連登。

其實佢把聲好正

咁快播完悟空小俠
睇得幾爽

最後果集好多日漫位
主角俾人打到訓地動作抄阿樂
最後打牛魔王鳴門連彈

原來大家都係咁諗
睇得出有啲位熟口熟面, 但太低調唔知有心定無意
仲有多重影分身之術

應該會有續集?

應該用來取代旋風忍者

其實自有網絡以黎,好似真係冇幾多配音員會上討論區同留言

錫小凌😘

最後一集

呢個咖啡因作動有冇師兄估到係邊個

個po 5個月前

見講開配音員上討論區,所以問下

最低工資前入行-->有返咁上下年資
配過爆笑管家
唔係訓練班
鐘意咖啡（應該）....

係
大家好（利申：借朋友acc)

hello
希望viutv快啲播re zero 2
可以再聽你表演

唔係啦，樓主仲做緊cctvb

我好都好期待啊
但暫時未有消息

多謝你
配大吾都幾有挑戰性

486應該有mon過呢個post?

咁岩睇到咋

套no side game有幾集都睇到眼濕濕

雖然池井戶潤啲改編劇都差唔多套路，但我都好易俾劇情加主題曲感動到，一起歌就忍唔住。之前睇陸王又係咁。

睇返個POST,有人問佢係現職TVB定已經滿約走左,佢話唔答
雛菊就離開左無記太耐喇,所以肯定唔會係佢

仲有好多觀眾/聽眾支持香港配音,師兄加油

收倒多謝咁多位嘅支持

其實有無人追緊夏空

主角係戰後孤兒，初期係慘情啲，大個咗會好啲啩。
利申：睇過下幾套nhk晨間劇，無睇呢套。

梅比斯: "...因為我哋係朋友. 正所謂'大家都係朋友, 大家都係同伴'."
---
轉角見到梅比斯嘅尤里: "嚇死人咩? 個心離一離呀."

排球少年4→偶像夢幻祭
仲以為會播埋啲ova tim

Ah Lu: A beautiful clownfish

今晚無《魔導少年》？

半邊藍天終於都播

腐女番真係有特權
竟然播新Free電影

仲以為之後晨間劇會去晒開電視，原來tvb仲有買。定係開電視睇中第一百套晨間劇，所以淨係買咗呢套？

播埋呢套應該可以播第三季

想睇吹奏部青鳥

講即食麵嗰套好似都喺tvb

都放咗2年，同細胞一齊講
點知細胞連續講咗2年都未有影，遲過套嘢買嗰啲通通有期

上年有廣告話即食麵嗰套都喺J2播

cctvb剩係敢買腐女番
吹奏青鳥係咪百合

係

咁應該唔會買啦
之前佢連麗奈同久美子嗰段都cut

就算佢cut唔cut都好
而家佢哋都冇錢買啦
cctvb今年一定蝕撚到仆街

有冇人發現
now好肯畀機會嗰班新人配音員
好多劇集嘅主角都係由班新仔配

唔係外判既咩，電視台會揀人？

因為外判
而外判用平人
越平越用

通常男女主角，主要大配角都要casting

唔好以為轉個講法就冇人記得你講過呢句。

咁佢哋呢樣野係仆街
一樣還一樣
佢cut字幕同用新人配音，係兩回事

配音公司同電視台講「佢新仔嚟架，揀佢啦」？我聽到都覺得好唔放心。揀新人畀電視台casting眞係唔會關電視台事囉。先唔講有冇casting（tvb都係得極少數片會有配音組外嘅人選角），就算有casting，人選都係配音公司篩選過，唔通搵個老牛聲cast啲乜乜哥咩。如果配音公司交上去嘅人入面比較多新人，新人中嘅機會就越大。講到尾都係配音公司用新人配音，唔係電視台。

我中意既杏芝BB同楊善諭都冇do了

小丸子有特權咩，點解可以一齊播2輯新集數

穩陣野買開繼續買。

聖誕節有pretty cure 陪就已經足夠

聖誕快樂

miss 咗10集

神巧合Zero one 祝新年快樂

咩卡士？

蔡惠萍告別作？

0hey配angela yuen

heidy把聲真係好正

唔好噉啦

永遠支持拓植社出翻譯本

好懷念傻喱
可惜已經冇左一個

唉一諗起就好唔開心

以為講緊郭爾君

遲咗兩日
Chloe生日快樂！！！

99台做咩播勇者仁傑

仁傑喺2020年完結之前再次踏上旅程
起點改為九展入面嘅ViuTV總部
名都改埋(尼克 ) 把聲都轉埋(冇花師奶演繹嘅笑淫淫感覺 )

下星期播高立的未來世界,99台重買左幾多舊片返來

真定假, 未撚出世

好正

78年
播嗰陣我老豆老母都仲係細路

畫得好撚靚
仲靚過動畫

可唔可以畫埋小半條腿

下星期四5點播

幅圖本身冇show腿

一拳超人播完之後終於播七影帝第二季

可唔可以買EVA
有線版亞視版VIU版

支持買經典好過大陸低齡片

神巧合
＿

雲寶呢排忙囉 四點半飾演勇(盜)者(賊) 五點半就化身為寵物大師
兩個角色都有”珠玉在前”(東堂詩音tone)嘅配音 辛苦佢喇

有巨人消息未

第四季去咗viu。

有無人知《與神同行》主角幾位邊個配？

套劇好正

因為永野芽郁正

好撚靚女
比大面好好多

丸子鼻，不過都幾靚。
東京班角色造型睇唔出係九零年。

cctvb邊會買巨人，炒左咁多個，邊有人配音

小丸子都新年

轉人配囉，排球都係噉

唔係話主角都係原本嘅咩？冇睇。

淨係番嚟配個3個咪無轉囉，好似有十幾個角色要轉就搵本身喺套片入面兼開既人兼埋

莎夏

潘文柏配viutv 夫妻的世界男主角。

呢套一早喺NOW播咗，有留意開都知配

咁大件事呢度無人講？

有冇 ching有 木村套從天而降億萬顆星星嘅粵語版
黃viu有，但6集後要比錢先有得睇

今次到張裕東

雖然唔係好鍾意佢
但佢都唔續約嘅話黎緊呢年只會陸續有黎

原本諗住等聽阿lu配結衣而家睇黎都要聽返原聲
睇黎cctvb對外購劇嘅審查真係嚴咗好多

viutv個咕嚕咕嚕魔法陣係tvb播個過套?

阿叔我聽過高立未來少年
但未睇過
估唔到今日係viutv睇到

唉
其實咪又係因為驚班支那人玻璃心

到而家都仲未係其他台聽到rae把聲

奶共已經奶到咁，驚無咗大陸市場，仲話香港人電視台唔好啦

屌
班支那人寧願睇乜撚嘢江蘇衛視都唔撚睇你cctvb啦
都仲要死命奶

話說明珠930 雖然1-5重播電影但無乜心機追，viu6 有taste 好多

明珠d電影有冇配返音？

舊嗰啲戲有
新嗰啲一套都冇

viu6買好多6-80年代嘅經典戲
好似珠光寶氣，grease，taxi driver

facebook見到有粵配post啲人睇cctv

仲有麥劍秋都係今日離巢
雖然佢唔係屬於配音組

麥劍秋都應該係退休吧。
照咁睇麥太完約都應該退休。

原來野獸巨人都走埋

雷霆？

原來我記錯

TLC批評的人都係真手足東東、南極企鵝
佢撐開的方東昇就係中共文宣打手

高登班人而家越嚟越似共狗
同啲共狗熱狗，一樣鍾意玩小圈子

呢兩位把聲真係由細聽到大

小弟無追開post

想問下刀劍 re0 巨人仲會唔會有粵配

粵配動話幾好睇

咪妄想而家嘅cctvb會買，viu or 77就唔知。

巨人第四季俾黃viu買咗，唔使諗tvb粵配。

re zero第二季仲等緊
其實第一季viutv係配得幾好

好啊 想多d動畫有粵配可惜咁既時勢無計

求...你...幫...我...呢...個...忙 ！！

顏藝同語氣好誇張。

愈睇愈唔對路
阿律同御影又係李凱傑, 之後會唔會同凌晞上契變兄妹

或者結埋婚

你背哂每一集啲場景

Mahajaro 普通90年代梗無乜為意，但分手個幕似足9成即刻諗起sunshine，笑死

當年睇到喊所以好記得

梅比斯: "大家一齊...嚟露營啦!"
我諗梅比斯想好似芝麻凜咁享受露營
---
梅比斯: "你嗌得咁大聲, 真係嚇死我喇."
點解唔講埋"個心離一離呀."

鬼滅有粵配，咁大件事無人講？

Viu??

黃viu個fb page

唔知邊個配音呢

黃VIU係醒水唔好慳BUDGET，今次真係省招牌作，仲可以放埋上99再播多次，真係唔好慳

唔知可唔可以係到講
有無人鐘意聽粵配歌
最近發現粵漫社三色堇啲歌好高質

好想屌VIU 高立掉石都CUT

但另一邊真係有人咁弱智, 星宮莓攀石個段係咪CUT硬 ?

小朋友發脾四係唔㗎，小朋友唔可以有負面情緒
扔石頭好危險，會拿石頭砸自己腳
家長唔識教，小朋友自己收看會學壞

最近動畫孔柔+葉曉欣霸權

14年班女配音就得番佢一個

套半邊藍天真係好過份

RAE

搵人起呢班冚家剷底啦
就係呢班冚家產搞到粵配越嚟越差
咁撚鍾意原配你咪躝返去日本住囉

痴能線，粵配得罪佢啲咩

我睇完都諗緊M字頭呢條友做乜

有冇機會係假account

咩有冇機會，明顯就係

呢個page本身都已經有好多針粵配嘅post

咪撚推個狗竇啦
成班私怨白卡佬, 好撚垃圾

原來上星期有個post針對Chloe

咁不如直接舉報成個group煽動仇恨啦啦

半澤直樹做完又冇日劇播

一拳之後係咪鬼滅?

七影帝2

tvb仲有無邊套池井戶潤系列買咗未播？

果個狗竇入面啲人不停喺度facebook搞鳩我

半澤番外篇/ 電影七個會議

如果chloe做葉曉欣隻貓就fit哂

J2小牛同蘇子芸一齊整大版燒
雷歐娜同桃樂絲

有新嘅新幹線戰士 唔知cctvb會唔會買

阿豬阿狗

凌晞講咗藍色的天空中

凌晞配BlackPink個Jennie配得幾好

呢幾日無人講嘢好悶

睇蘋果有講張裕東點解唔再做配音
原來佢咁憎TVB

套半邊藍天真係痴撚線, 早幾日佐野弓子同導演個段已經夠dark, 今日竟然話夢想就好似毒品仲叫人去死, 闔家歡時段播會唔會有問題, 完全顛覆晒其他熱血系日劇

劇情仲火箭咁快無啦啦180度大反轉仲以為睇緊藤本樹啲炎拳電鋸人, 愈睇愈dark

同開頭個勵志tone 差好遠。

真，好沉重，0 hey全程係咁嗌咁濟

明明前幾日睇都仲係開開心心
無啦啦突然間變成咁

唔小心俾維基簡介劇透會離婚, 但今集對白場景都好震撼

我一早知佢哋會離婚
但係我以為會係好嚟好去嗰隻

呢套d節奏有時好慢有時無啦啦坐火箭

佐藤健好似唔係好多戲份咁

前半部都係主角
後半部連影都冇

聽日應該有

唔通同返佢一齊
btw 之前幾日冇睇
點解heidy無啦啦會想離婚

後半佢要拍繼母與女兒的藍調所以少出

好沉重咩我嗰陣睇啲人話呢段膠膠地
反而佢唔做漫畫家嗰段正啲

係太過突然既，上一集先不停強調阿涼疊埋心水放棄電影，下集就即刻斷六親

但係hey 0反應真係好意外，照一般晨間劇套路仲以為會問呢樣個樣叩晒頭，講晒對唔住叫阿涼唔好走，點知一開口黑化叫人去死

出咗一個月, 書報攤應該差唔多收書, 有能力支持下, 希望會再出更多譯本

唔知呀可能嗰陣一早知會離婚所以有種等佢哋鬧交嘅感覺
不過諗返其實都合理，個女咁細話追夢就離婚，咁兒戲有呢個反應係好正常

期待已久嘅《鬼滅之刃》粵語配音版，將會喺2️⃣月8️⃣日中午1️⃣2️⃣點，全套2️⃣6️⃣集 一次過上架🎉🎉🎉

‼️陣容超級強大‼️有六十幾位配音員參與😍考考大家耳力，睇吓大家認倒幾多個？👀👂🏻
如果想知有邊啲配音員有份參與，就記住喺嗰日捕實 Viu Hong Kong喇❤️❤️❤️

#鬼滅之刃
#鬼滅の刃
#Muse木棉花 #ViuHongKong #黃Viu
#有熟悉嘅聲音
#有久違嘅聲音
#有新一代嘅聲音
#個個都全集中超落力
#葫蘆都吹爆幾個
#粵語配音
#粵配之呼吸
#支持粵配
#大家嘅支持就係業界嘅動力
#斬晒啲惡鬼迎新年

搵左60幾個配音配
應該係自由身史上最大規模
睇嚟now今次真係畀足錢要配好佢
大家嗰陣記住睇啦

咁正。

熟悉同久違嘅聲音
好期待

呢度有無人有睇《回復術士的重啟人生》？試想像呢套有配音，可以喺電視台播兼無聖光。

以香港既電視尺度，點會買呢啲播？

希望有jingle同埋rae

60幾人分分鐘多過大台配音組

我覺得佢嘅意思係26集總共用左60幾人。
如果係咁，無記配音組做26集都可以總共用80幾人。(全盛期)

依家大台配音組有冇60幾人

應該都好抆水

咁嘅規模其實真係好撚大
普通嗰啲日劇韓劇我諗都只係用十零二十個配音
re zero都好似只係用咗三十零個
呢套用到60個咁癲
似乎真係落足心機

大台之前試過1集用40-50個人
全盛期大台有7X人，家吓得番55個
你見星光樂園4同排球少年IV都兼到嘔，下星期日套偶像夢幻祭應該不遑多讓

冇人講我講系列
小葵生日快樂

rae

偶像夢幻祭全部男角色 兼配問題極度嚴重

仲要唔用得叔伯聲，年紀最大嗰2個角色都只有29同30，其他全部高中生，問你死未

到時搵阿LU柚子曾秀清配男角, 聽女聲J仔

未必得，全部高中生，最多學排球落珍姐

啱啱聽到大台竟然揾藝人蘇韻姿做報幕
係咪真係炒哂啲配音報幕
真係撈唔掂喎

啲高層幾時死

乜水嚟

真係一聽就知係行外人 好奇怪

啱啱上左wiki睇條女咩料

由於蘇韻姿在加拿大出生，中文水平只有幼稚園程度且帶有口音，沒有時間了解對白，故此拍劇時經常「NG」而影響拍攝進度

咁都做到報幕

應該貪佢英文講得 慳翻
一錄就錄哂中英

喺開心速遞操咗幾年應該好咗架喇。

七大罪加數值成件事真係錯曬

真，嗰陣睇漫畫睇到呢度想棄

咁大間學校得一個女仔

頭先商台有誰共鳴有曾佩儀，仲要聽到佢講無做電視台

今日黃viu係咪有鬼滅粵配版？

睇wiki話佢而家轉做幕前

2020年1月離職後再次任職自由身配音員，並開始幕前發展，主持網上節目，於訪問中提及會主持靈異節目《玄異怪談》及一個烹飪節目

竟然唔去viutv

烹飪節目？
「雞蛋六隻，糖呢就兩茶匙，仲有啲橙皮添」嘅真人版？

前少少「哎呀，等我變身先。」

今日中午十二點全季公開。

[LIHKG] 粵語配音討論 (20)

開定先
一陣間準備迎接鬼滅

炭治郎 #張振熙
彌豆子 #楊婉潼
富岡義勇 #郭俊廷

有阿rae

冇乜人睇ge

真係有RAE

始終今日仲係平日，不過都係努力DL BACK UP定先。
上咗99即剪到七彩。

鬼滅應該上個月先開始配吧....有張預東.....

原來聽錯....嚇死

VIU冇自己配音組。

咩角色？

真菰

Raebb

可惜出得一陣

鬼滅男主用梅利奧達斯配音感覺文弱左D

我反而又覺得幾啱

1001